黎智英twitter：準備好為香港自由犧牲

《蘋果》發起一人一信救香港，向美國總統特朗普發信，呼籲他在北京強推「港版國安法」之際公開支持港人訴求，幫助香港保持自由之都的地位。壹傳媒創辦人黎智英在社交網站twitter發文呼籲網民響應，又稱已準備好為香港的自由犧牲。

「這是犧牲的時刻了，我們準備好為我們未來的自由犧牲血與淚了嗎？我準備好了。」黎智英用英文在twitter寫道，他又提到台灣當年也有血淚犧牲，才能建立今天的民主和自由。他又發文呼籲網民支持《蘋果》發起的「一人一信救香港」運動，他寫道：「我們發起了一人一信救香港（#1HKer1Letter2SaveHK）運動，香港人、美國人以至全球公民，請向特朗普（@realDonaldTrump）表達訴求，請他支持我們爭取自由（#freedom）及民主（#democracy）。」

他提醒網民，前特首梁振英已公開倡議在香港成立類似「政治部」的本土情報機關，「這還是由#CCPthugs(中國共產黨流氓)執行」，因此「是時候香港人一起站起來為自由而戰了（#HKers#StandTogether to #FightForFreedom）」。

黎智英又重申，自己仍然為自己身為中國人自豪，他寫道：「我為身為中國人而自豪，我也愛國。但可惜我的國家由中國共產黨這邪惡政權執政，使壓抑成為（人民）一種生活方式。我也愛台灣，在那兒我可以為身為中國人而驕傲同時也享有自由。」

黎智英又轉載了瑞士外交部關於「港版國安法」的聲明，指瑞士雖然國土不廣，但其國民勇敢和正義。相較之下，一些較大的歐洲國家的漠不關心，令人感到冷漠自私和可鄙。黎智英感謝瑞士外交部與港人同行。

另外，黎智英又轉發了《紐時》及《人民日報》的頭版，指《紐時》全版都臚列出武肺死者名單，而《人民日報》則是刊出對領導人的宣傳，顯出了自由社會與獨裁統治的差異。

唔好呀

相較之下，一些較大的歐洲國家的漠不關心，令人感到冷漠自私和可鄙。黎智英感謝瑞士外交部與港人同行。

歐盟🇪🇺

德國法國

德國都叫收左呀黃台仰
法國真係鳩屎

呢位泛民金主
有冇向自己手下
明確表達呢個理念

佢行得前咗

黎生可能有麻煩
希望好人有好報
佢•為左香港
差唔多冇左成副身家
出錢又出力
佢係真香港人
喺香港人嘅英雄
係香港嘅兒女
大家如果有能力嘅話
盡量幫幫蘋果日報

到時蘋果日報都執得咁濟

老老豆豆, 肥佬黎唔係傻仔來, 如果真係有事佢着左草重咁大聲講野咩
不過都要支持下佢咁夠pop大大聲, 大家訂閱蘋果58蚊個月幫下佢，香港係得返佢敢講真相既大報紙媒

閱

financial ties with China!

"lots of"麻煩 :(((

我好擔心佢
一個香港真英雄
多謝你
希望大家幫助蘋果
蘋果係佢心血

Well noted!!